[卡路B]DOKIDOKI心跳文學部

迫不及待要玩玩了

《心跳文學部！》（英語：Doki Doki Literature Club!，又譯作「心跳文藝部」、「心跳文藝社」），簡稱《DDLC》，是Team Salvato在2017年9月22日發表在Microsoft Windows、Linux和macOS上的獨立遊戲[1]，後來於2017年10月6日登陸遊戲平台Steam。故事描述一位男高中生加入學校的文學部與四位女性成員交流的故事。《心跳文學部！》的特點為其線性故事，系統會根據玩家的選擇給出不同的場景和結局。另外，遊戲的風格看似輕鬆愉快，但實際上是一款穿插著各種打破第四面牆情節的心理學恐懼遊戲[2]。
《心跳文學部！》花費兩年完成，開發團隊Team Salvato此前曾製作《任天堂明星大亂鬥DX》的模組。據薩爾瓦托所言，遊戲的靈感來自於他對日本動畫的混合感覺以及對超現實和令人不安的體驗的痴迷[3]。《心跳文學部！》發行後因其後設小說和恐怖元素而備受好評，《PC Gamer》更形容它是「這一年最令人驚訝的遊戲」[4]。

直播傳送門

正GAME黎